# Домашнее задание к занятию "10.06. Инцидент-менеджмент"

## Задание 1

Составьте постмотрем, на основе реального сбоя системы Github в 2018 году.

Информация о сбое доступна [в виде краткой выжимки на русском языке](https://habr.com/ru/post/427301/) , а
также [развёрнуто на английском языке](https://github.blog/2018-10-30-oct21-post-incident-analysis/).


| Таблицы       | Это            |
|---------------|------------------|
| **Краткое описание инцидента** | В 22:52 21 октября 2018 были затронуты некоторые службы GitHub в связи с проблемой на сетевых разделах и последущего сбоя на БД. В результатае возникла несогласованность информации на сервисах (данных). Произошла деградация сервиса в тесении 24 часов и 11 минут.    |
| **Предшествующие события** | Потеря соединения на 1000Гб оптическом канале связи между US West Coast и Основным ЦОДом US East Coast data center. |
| **Причина инцидента** | Потеря соединения на 1000Гб оптическом канале связи между US West Coast и Основным ЦОДом US East Coast data center. Что привело к нарушению согласованности кластеров MySQL. |
| **Воздействие** | Несогласованность предоставляемой информации (отображение не актуальной информации). Невозможность работы событий WebHook и недоступность работы страниц GitHub |
| **Обнаружение** | Обнаружено инженерами обрабтывающими алерты монторинга |
| **Реакция** | Деградаия сервиса в течении 24 часов и 11 мин |
| **Восстановление** | Восстановление полной производительности было выполнено за счет восстановления данных из BackUP и повторных репликаций всех имеющихся данных с хостов с актуальными данными для восстановления 100% целостности данных во всех кластерах хранения данных. |
| **Таймлайн** | 2018.10.21 22:52 UTC - потеря консенсуса между сереврами в дата хабах в результате описанного инцидента. После восстановления была попытка восстановления целостности кластера, восстановления консенсуса, но данные в БД различялись что привело к несогласованности в рамках кластера<br>2018.10.21 22:54 UTC - Мониторинг генерировал Алерты, инженера поддержки обрабатывали реагировали на алерты, в 23:02 обнаружили несоответсвие статуса Кластера ожиаемому. Выявлено отсутсвие серверов из US East Coast<br>2018.10.21 23:07 UTC - отключены внутренние инструменны развертывания для предотвращения дополнительных изменений. Сайт переведен в желтый статус и автомтически зафикисрован инцидент в системе управления сбоями<br>2018.10.21 23:13 UTC - после выявления воздействия на множественные сервера, выведены дополнительные инженеры, выпонены действия для сохранения пользоательских данных, но деградация системы не была остановлена<br>2018.10.21 23:19 UTC - Были остановлены некоторые процессы (принудительная деградация системы) с целью повышения скорости восстановления<br>2018.10.22 00:05 UTC - Разработка плана по восстановлению системы и синхронизаии репликаций данных. Обновлен статус, чтобы сообщить пользователям, что мы собираемся выполнить контролируемую отработку отказа внутренней системы хранения данных.<br>2018.10.22 00:41 UTC - Запущен процесс бэкопирования данных, мониторинг состяния работ<br>2018.10.22 06:51 UTC - бэкапы выполнены US East Coast data center и запущенно реплецирование с серверов в West Coast.<br>2018.10.22 07:46 UTC - опубликована расширенная информация для пользователей<br>2018.10.22 11:12 UTC - Востановлены сервера в US East Coast, продолжается реплицирование. Налюдается повышенная нагрузка при реплицировании.<br>2018.10.22 13:15 UTC - Приближались к пиковому периоду нагрузок. Увеличили количество репликаций для сняти растущей нагрузки по реклицированию.<br>2018.10.22 16:24 UTC - реплицированиее синхронизировано, переключение в штатную топологию MySQL<br>2018.10.22 16:45 UTC - После восстановления возникла необходимость балансировки нагрузки да восстановления 100% услуг клиентам. Для восстановления уже имеющихся данных пользователей включили обработку, так же подняли TTL до полного завершения и возвращения к штатной работе.<br>2018.10.22 23:03 UTC - Работа возвращена к шаттному поведению |
| **Последующие действия**  | Собранны логи по всем серверам подвергнутых сбою, производится анализ логов для выявления запросов которые требуется обработать в ручную и информировать пользователей о возможных проблемах.<br>Запланированы иннициативы:<br>Настройка конфигурациии Оркестратора для снижения рисков поведения вызвавшего инцидент<br>Изменить скорость сбора информации для эффективного взаимодествия (изменен способ сбора и передачи информации)<br>Запланировано изменение работы систем и цодов для возможности сохранения работоспособности при полной потере одного из цодов в полнофункциональном состоянии в том числе в переход на режим active/active/active)<br>Так же запланирован ряд других инициатив для повышения ээфективности работы системы и снижения риска потери работоспособности системы |


---

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---
